51%年輕人想移民 政治爭拗多 越高學歷越想走

2019年01月04日

51%年輕人想移民
政治爭拗多 越高學歷越想走

有調查顯示，越年輕越高學歷的香港人越想移民。資料圖片

【本報訊】中大香港亞太研究所調查發現，三分一受訪港人表示，如有機會會打算移民，比率較前一年微升，越年輕、越高學歷的港人，打算移民的比例越高；至於想移民原因，以政治爭拗太多、社會撕裂嚴重及不滿居住和生活環境等高居榜首。有民主派議員稱，調查結果與他們所知民情符合，但特首林鄭月娥未有提出解決方法，擔心這批高學歷港人移民，會打擊香港競爭力。

記者：姚國雄

中大香港亞太研究上月成功訪問708名18歲或以上市民。34%受訪市民表示，如有機會，會打算移民或移居外地，比率較2017年的33.1%微升。調查詢問市民近期有否為移民做過準備，回覆指「有移民打算」的市民中，16.2%表示「有做準備」，相對2017年的同期調查比率13.4%，上升2.8個百分點。在整體受訪者中，5.5%表示「有做準備」，較2017年4.5%為高。

最想移居地為加拿大

年紀越輕、教育程度越高的受訪者，對移民態度迥異。18至30歲受訪者中，51%表示有打算移民，這相對51歲或以上的市民，只有21.1%表示有打算移民，兩者相差一大截。擁有大專或以上學歷的人士，47.9%表示有打算移民，小學或以下程度人士則僅9.8%。打算移民的人最想移居地依次為加拿大、澳洲、台灣，三個地方已佔去近一半比例，餘下依次為新加坡、英國、新西蘭、美國。

受訪者被問到為何想離開香港，「香港政治爭拗太多、太煩、社會撕裂嚴重」，以及「香港居住環境擠迫和環境較差」兩因素分別佔逾13%，高居榜首，「香港政治不民主、不滿政治制度」、「樓價太高、物價太高」緊隨其後，分別佔9%。至於外地有何吸引之處？受訪者選擇最多答案依次為「居住環境較寬敞」、「空氣好」、「人權情況較好」；其中「空氣好」和「人權情況較好」因素，均在2016年、2017年未曾打入三甲。

民主黨立法會議員林卓廷稱，調查結果與他們日常接觸民情符合，不少高學歷年輕人均計劃移民，又指被訪者想移民理由包括政治爭拗太多，以及香港不民主，反映政改對留住年輕人十分重要；但林鄭對此未有提出方法，令他擔心一旦這批高學歷港人離開，會對香港長遠發展造成打擊。

上一則
上一則
警尖沙嘴反扒竊拘十賊

下一則
下一則
送狗迎豬大掃除時薪加價10元 最貴140元

越高學歷越想走

廢話,低學歷果D根本就走唔倒,set埋D垃圾問題

入嚟等睇on9發表發表偉論話窮人先想走
有錢佬喺香港係天堂

只有51%年輕人想移民
比想像中低
成功率當一半
都係四分一人想走
原來想留低佔最多

真正有精神信仰嘅人97前已經走晒
本身留番低嘅都係次一等嘅香港人
點建香港咁多on9老闆
就係比佢勁同有遠見嗰個已經走咗，佢先有機會上位

淨低ge可能係直頭想死

唔走唔通等比同每日150隻蝗同化

移民拎完護照 再長期係香港生活
隨時走人
係99%中國香港人都想

低學歷果d拎綜援排公屋 搵大陸妹結婚落黎生多幾件拎大屋 有政府養不知幾爽

年輕一代已經好多被蝗同化左ga la

如果答討厭政治爭拗而移民會去邊？中國，俄羅斯，新加坡？

政治爭拗多呢個原因真係好撚垃圾
調查個最想移居地加拿大、澳洲、台灣呢D民主地方唔通冇政治爭拗咩
返大灣區咪冇政治爭拗囉
話政治爭拗想移民嘅人根本係知道共產黨搞衰香港，但係又想奶共

睇中美形勢呢一兩年似最後走佬機會

香港就係弱智在d上晒位嘅政客見共匪走數，唔係諗點幫中左伏嘅受害者同共匪分手，反而叫你忍下啦，人地Xitler可能大發慈悲對香港好D

你老味有無見過有人同俾人姦嘅人講忍下，話可能個強姦犯唔會中出

如果無人從共匪走數補鑊呢點出發做野，唔好再問點解呢個城市咁絕望，因為你有能力幫嘅唔會肯支持港獨，但又唔會肯做野幫香港人同共匪分手

最後果句，仲後生嘅，盡快Plan好離開香港啦，雜種想武統唔係講笑

想走嘅原因竟然係多政治爭拗，香港人真係垃撚圾。
民主國家有邊個係冇爭拗？北韓就冇撚爭拗喇，移民去北韓囉

上一則
警尖沙嘴反扒竊拘十賊

下一則
下一則
送狗迎豬大掃除時薪加價10元 最貴140元

又想去高度文明國家，民主國家
又唔想有政治爭拗

唔怪得香港咁多年都咁垃圾
港柒呢廿年學過乜野
去新加坡好喇唔好去咩英美澳加呀唔該

以前可能係...呢幾年知道有唔少人唔打算再係香港住了

本身兩老退休，都翻咗外國住，話個邊大，有感情。畢咗業後都跟咗屋企人去咗外國住，咪又一樣咁多蝗

關政治咩嘢事,買左層樓就唔會走啦
根本係土地問題

仲留係香港真係
唔驚比支共送入集中營再教育？
有得走一定走

遲早成個香港都係赤化
政府同市民都心知肚明
你有錢有本事咪移民
最好冇哂d知識分子
我慢慢輸入d貧民入黎掂哂

應該係最後一次大洗牌，無論移民定賺錢（非打工）應該都係最後逃生門喇

我其實想xitler嘗試武統台灣，gum就另一個大洗牌喇

信會嘅都係呢幾年嘅事，睇好佢幾隻廢艦幾時起好自己諗定啦